waitc : il parent crea un figlio. Quest'ultimo riceve un numero da terminale e subito manda un sigusr1 al padre. Il parent attende un usr1 o un sigchld e poi termina.
file_communication : il parent crea un figlio e si comportano come un client server. Da linea di comando si passano tre paramentri: 2 numeri e una operazione. Esempio: 10 5 + . Le operazioni supportate sono + - * /. il file share_file viene utilizzato come file di sharing in cui il server mette i dati e il client la risposta. Il server informa il clinet mediane un usr1 qunado i file sono pronti mentre il client risponde con un usr1 al parent qunado ha completato l'operazione